超誇張《鬼滅之刃》香港開畫單日加至450場以上，日本票房將破200億

日本叛紅漫畫《鬼滅之刃》風靡各地粉絲，電影版《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》在台灣上映一周大賣1.6億台幣（折合為4千342萬港元），日本票房方面，電影已把2009年荷李活電影《阿凡達》（Avatar）踢出日本史上最賣座電影十大，可望於明天衝破200億日圓（約14.84億港元）大關。

《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》無疑是今年最高票房的日本電影，日本片商決定再催谷票房，宣佈11月14日起會向購票觀眾送上限定150萬張的插畫卡，定必把累積票房大幅上升。與此同時，香港預售情況同樣氣勢如虹，電影鐵定下周四（本月12日）開畫，首天上映場次不斷上升，加開逾450場，開畫日預售票房更出現滿堂紅及滿座情況，風頭拍得住荷李活猛片。《鬼滅》掀起的cosplay熱已吹到香港，孫慧雪、衛詩雅、關智斌、陳家樂、王友良等港星先後公開自己的「鬼滅look」，連男團Error成員肥仔都唔執輸，變身搞笑版我妻善逸。

孫慧雪

衛詩雅

做咩姐你

關智斌

陳家樂

好撚樣衰呀屌你

Error成員 肥仔

快啲睇吓 衛詩雅幾撚正

個個彌豆子都p到1鳩樣
我全ignore

有啲唔係睇開動畫既fd 都去睇
紫羅蘭仲好睇啦 但佢地都無乜興趣

紫羅蘭 唔係人人啱睇
鬼滅易入口 爆谷電影

王家衛
王晶

做乜撚野

幫鬼滅做勢

鬼滅應該係近年繼巨人之後唯一出倒圈嘅動畫

好期待..

下星期就有得睇

陳家樂真係出嚟獻醜

你的名字

戇尻仔

巨人算出到圈咩
第一季之後邊有圈外人睇
真人電影更加係

睇黎想谷上你的名字個位⋯

香港呢班真係似跟風多

呢套野日本明顯hit過香港好多,都有咁既威力

個作者賺到笑
佢心諗是但畫左套劇情單一既王道漫咁都大爆

你的on9咪都係

所以動畫界咪一路倒退緊

拎鬼滅同紫羅蘭比簡直係侮辱紫羅蘭⋯

有個av個個仲正啦，仲要出左兩集啦

喺MK眼中
電視動畫=毒撚
電影動畫=潮流

明明電視動畫都係動畫，但係成日比人睇低

無睇過 有乜咁特別

垃圾鬼滅

link?

渚光希無波 我睇av鍾意巨乳系

有兩套，要邊套

認真問，想睇紫羅蘭，但之前動畫版同今次劇場版係咪劇情一樣？定係要睇完動畫版先會明劇場版

要睇動畫版先。

要接著黎睇

之前有部外傳電影可以唔睇住，但一定要睇動畫版

紫羅蘭咁悶

巨人第一季係2013年播出嘅時候轟動全球，當時出圈嘅程度明顯高過2019年嘅鬼滅。

上年鬼滅第一季播出嘅時候係日本本土的確火爆一時，比起當年巨人有過之而無不及，不過論海外知名度肯定係當年巨人更強，但係鬼滅2020年乘勝追擊推出劇場版，唔似當年巨人過咗4年嘅冷河，鬼滅亦都靠劇場版因為係本土票房屢創奇蹟，成功衝出海外。

P.S. 其實巨人同鬼滅如果要公平咁比，應該整係比兩者嘅動畫第一季，即係巨人頭25集同鬼滅頭26集，你就會發現其實佢哋成功出圈有個相同嘅原因，就係燃，加上題材新穎，大部分觀眾唔會理咩劇情深度。

根本唔關作者事
ufotable 力挽狂瀾
套漫畫根本垃圾黎

依家d人就係睇快餐動畫睇壞腦

你的名字本身就target圈外

班偽人可唔可以死開先

香港好似無咁HIT 好多都唔爆場

好波不如好運，畫功麻麻劇情又單一 又老土

比動畫組carry姐
如果有分功勞
動畫組9 作者1

鬼滅真係要多謝連燈仔

你都痴根
有套動畫居然大賣到非毒撚圈個個睇
居然叫倒退

咁撚紅 連登仔一定屌

連登風向仲係屌緊鬼滅
咁我放心啦
一定長賣長有

含住碌撚個個都識啦

慘，連登仔以為得日本仔捧

點知原來係得連登孤島小圈子杯葛自我感覺良好

白箱好睇d 紫羅蘭有d老套

我就覺得紫羅蘭好睇好多

大賣=進步?
大賣只係因為受眾較多所導致
受眾較多既原因唔一定係動畫進步
可以係劇情簡單化 吸引到想輕鬆既人黎睇
但簡單化係咪一種進步 就見仁見智啦

成班好撚嬲 谷住谷住
但又真係好紅 無得控制

鬼滅同巨人比
完全未夠班

成績表話你聽兩者受歡迎既差距
當然連登仔既邏輯係一如以往，全球既人都係弱智，除左我自己

每個時期最大賣嗰套基本上都唔會係最驚為天人嗰套架啦，所以應該同返嗰一代最賣得嗰啲比

同十幾年前三台柱比咪無進步，同後三台柱年代比點都叫止跌回升

一堆野好睇過佢乜鳩人類聖經，一睇，悶到訓著
睇文戲洗睇佢

應該咁

動畫60，Lisa 20，tanjiro no uta 10，作者10

兩套要晒

同意你講既野
有冇進步都係比較出黎
只係如果一套進步唔係咁大
劇情唔係最頂級既動畫
票房仲高過以往公認既佳作
就會令人覺得鬼滅係超越佳作既佳作
而實際動畫水準就冇人再care
因為大賣既動畫永遠有套公式係到
就係熱血+無腦+畫風好
到時就唔會再有更深層既動畫出現
因為都係觀眾自己攞黎既
受到快餐動畫影響
所有野都傾向白痴化
亦姐係劇情簡單 只需要有好畫面 夠熱血
就會大賣 就係好動畫

不嬲都係動畫救番 打蜘蛛個集好多分
要睇劇情嘅睇巨人仲好

連登定律：逢紅必反，越反越紅

動畫整得好 會有想追落去嘅感覺 我有啲唔睇動畫嘅fd都有睇 係唔錯的

陳家樂成個on9仔咁嘅

巴打咁貪心

原神

連登不嬲唔紅唔反
反完拎優越感打個靚飛機

Link定老母

Mr.鼓手 Tom

真
19集耐唔耐再睇返都仲會起雞皮

咩自我感覺良好
人地真係資深毒撚黎
絕對有資格批評呢班一日毒撚

真
最怕係其他公司有樣學樣
整成堆無腦動畫出黎

有冇Link
依套係三上？

跟風嘛

因為動漫不是香港主流

好睇咪多人睇囉

香港多盲反清高毒撚堅持唔睇

接動畫落去做 你冇得唔睇

講動畫 我覺得同一拳有得比
一拳又係好痴線

呢套大氣電波好似仲未播過，只係黃VIU有？

連登日日話鬼滅垃圾
點知香港都爆曬場

近十幾年都有樣學樣啦
除非非商業社會，或者宅圈個個課金支持佳作先算啦

唔理故事
鬼吸到大量非宅去留意
細路又睇得,
商業角度係好成功
(就算得幾年吸水)

但從另一方面睇 呢種動畫令唔接觸動漫嘅人都開始明白，了解動漫 令動漫唔再喺小圈子 咁自然更多人睇完會追求更好嘅動漫 未必一定原地踏步 所以其實呢種熱血王道漫都有存在價值

同埋熱血同劇情有深度兩者其實冇衝突 如果有人可以整到一套熱血+畫風好+有深度嘅動漫 自然會更大賣

睇完紫羅蘭 我同fd喊到甩妝
中佐

卡通片都咁多人眻
民智大倒退

其實唔止19集，佢好多既戰鬥動件都係好流暢。

重點係 鬼滅好多女仔睇 巨人無咩女仔會想睇

重覺得動畫全部都係俾細路睇既先係智力倒退

孫慧雪真係好核突

日本好多漫畫家應該好葡萄
點解我畫成世明明都畫到呢個水平，都咁霉

鬼滅題材新穎

垃圾

班盲反撚一定話自己鐘意既動漫先係最勁最好睇，一臉眾人皆醉我獨醒

一陣鬼滅係香港紅到街知巷聞，激撚死班仆街就岩

下面好老...

ufotable太屈

對於日本人而言的確係。

鬼滅嘅時代背景係有「大正浪漫」之稱嘅大正時代(1912-1926)，呢段時期係日本人最懷念嘅歷史時段，鬼滅裡面嘅人物服飾、場景設計等都好還原大正嘅風貌，再加上本質上鬼滅係一套用刀少年斬鬼嘅故事，雖然好似略顯老套，但係以前從未有類似作品以大正時代作為背景，所以題材新穎、而且充滿和風嘅故事背景加上爽快流暢嘅劇情設計，最終成功令鬼滅突圍而出，由日本本土紅到海外。

淨係用浮世繪表現打鬥已經一絕

開頭以為係講劍心個種，google完大正浪漫，學到野
好少見連登仔駁人有根有據，佩服

卡通就更係大賣

呢套應該少數受女仔歡迎》男仔既動畫

Lisa應該冇咁低

話晒動漫OP 入紅白唔係好多首，仲要hit到日本小學生都識唱

Sony The First Take 紅蓮華仲要係view數第一

時代呢八佰呢

紫羅蘭個語境係有，但快日常，冇乜變化

日本日日都講鬼滅D新聞, 成街都係鬼滅コラボ, 開始覺得有D 煩
有D OVER左

我覺得係因為鬼滅先咁高view數，THE FIRST TAKE入面有幾首都係LiSA，但鬼滅個兩首高其他超多

咁就真係唔知係雞先定蛋先，不過一般就肯定係非動漫歌Hit 過動漫歌

紫羅蘭？聽都未聽過喎我

咁冇辦法，戲院全日播鬼滅都可以爆場，點可以唔日日講

紫羅蘭 如果用電影 去比喻
就係去影展比賽個種作品
唔係話唔好睇
但係大部分人都冇咁hard core囉
明明鬼滅受歡迎對動畫界係好事
喲資深毒撚唔知想點
成日話動畫跳唔出次文化
到有作品跳到出去又批鬥

算啦 傻登仔咪繼續逢紅必反

鬼滅唔係神作 但佢彈起實有佢原因

繼續眾人皆醉啦

係咁嫁啦 當年巨人紅咪又係成班傻西屌佢紅

話咩估到哂劇情 好撚普通 再話邊套邊套好過巨人個d廢話

最主要係鬼滅完很太快
想當年巨人發圍夠大把人反
後尾巨人劇情說服到人就開始無人反
所以如果鬼滅劇情係掂嘅根本無人會反
可惜佢已經完咗，想兜都無得再兜

明明我咁靚仔 點會冇女朋友 有女朋友嗰啲一定喺死mk 根本唔值得有女朋友

起碼作者知自己無料 快完仲好

後面打無慘真係唔掂

係真係紅唔關佢事
但訓係度收錢收到笑都係真

其實出到 佢地自由唔識做第二季要人等成3年都嚟緊 圈外人一早搵左其他野嚟迷了

動畫幫佢發圍個時漫畫已經快過火箭準備收尾
證明作者自己都無諗過動畫發到圍
就算發圍個時連登都係無人反仲個個話好睇
係一收完尾即刻個個屌哂鬼
如果佢收得好好睇睇
依加應該無乜人反鬼滅

其實劇場版有冇原創劇情

睇連登仔踩鬼滅真係好好笑

好撚樣衰

CSCT-002
CSCT-011

成個唐人咁

叻哥睇唔到.jpg

熱潮係咁架啦

成日話UFO加成
又唔見FATE咁誇張

連登仔不願面對

星之聲同君之名嘅對比咁

爆谷戲岩你睇呀

你搵隻咸game嚟比？

連登毒撚宗旨
總之鬼滅一定係低汁
睇一定係跟風狗突然毒撚

跟風效應，幾收得都唔影響佢係垃圾既事實

出現了

淨係睇表面以為係咸GAME既傻西瓜出現了

又一個獨醉撚
動畫不嬲攞黎消時間架啦 乜鳩快餐動畫
你唔係覺得睇深度動畫會顯出自己好有腦呀？
講出黎笑唔笑死人呀毒撚

肥之呼吸

大正浪漫呢啲唔係日本人唔會明
作者揀正呢個素材再變化，而日本人又受佢新個表現方法

唔洗 睇完電影睇動畫一樣

盲反鬼滅師

好欣賞作者唔爛尾收場
嗰時如果佢拖落去大眾期待係下一套海賊/火影

"動畫不嬲攞黎消時間架啦"
我尊重你意見
但動畫喺消磨時間既同時都可以好有益
如果你淨係在乎消磨時間既話
咁你都唔會識得欣賞1d好既動畫

唔係話睇完深度動畫會顯出自己好有腦
而係關乎成個產業既問題
就好似youtube咁
個個都喺到拍開箱片
其實1d內容都冇 但個個都係到睇
當然係你既立場 梗係可以當成一種消磨時間既活動
但同時都會促進左呢類型既片既數量
依家youtube充斥住冇營養既開箱片
拍完又會好多人睇
你係youtuber你會唔會想分一杯羹?

同樣道理
睇呢類既動畫唔係問題
問題係呢類動畫既受眾多左
就會促進左呢類動畫既數量

唔知你睇左動畫幾耐
知道幾多動畫既發展史
但動畫既品質下降對動畫界黎講唔係一件好事